1.What will be the output of the following Python function?

min(max(False,-3,-4), 2,7)

a) -4
b) -3
c) 2
d) False
Answer:d

The function max() is being used to find the maximum value from among -3, -4 and false. Since false amounts to the value zero, hence we are left with min(0, 2, 7) Hence the output is 0 (false).

2. What will be the output after the following statements?
x = 3
y = 2
x += y
print(x)

1.  5
2.  3
3.  1
4.  2

Ans : 5

3. What is output of print(math.pow(3, 2))?
a) 9.0
b) None
c) 9
d) None of the mentioned
Answer: a
math.pow() returns a floating point number.

4. Which of the following is a feature of Python DocString?
a) In Python all functions should have a docstring
b) Docstrings can be accessed by the _doc_ attribute on objects
c) It provides a convenient way of associating documentation with Python modules, functions, classes, and methods
d) All of the mentioned
Answer: d

5. Who developed Python Programming Language?
a) Wick van Rossum
b) Rasmus Lerdorf
c) Guido van Rossum
d) Niene Stom
View Answer

Answer: c
6.Which type of Programming does Python support?
a) object-oriented programming
b) structured programming
c) functional programming
d) all of the mentioned

Ans d

7. In python,a class is a ___ for a concrete object. 
a)nuisance 
b)blueprint 
c)distraction 
d)instance

Ans:b

8. Which of the following is the correct extension of the Python file?
a) .python
b) .pl
c) .py
d) .p

Ans  c

9.Which of the following is not a core data type in Python programming?
a) Tuples
b) Lists
c) Class
d) Dictionary

Ans : c

10. What will be the output of the following Python function?

len(["hello",2, 4, 6])
a) Error
b) 6
c) 4
d) 3


Answer: c

Explanation: The function len() returns the length of the number of elements in the iterable. Therefore the output of the function shown above is 4.

11. What will be the data type of x after the following statement?
x = {2015, 2016, 2017, 2018}

1.  List
2.  Set
3.  Tuple
4.  Dictionary

Ans: set

12. class Dog:
    def _init_(self, name, age):
        self.name = name
        self.age = age

The correct way to instantiate the above Dog class is:

a)Dog.create("Rufus", 3)
b)Dog("Rufus", 3)
c)Dog._init_("Rufus", 3)
d)Dog()

Ans:b

13. What will be the output of the following Python statement?

>>>"a"+"bc"
a) bc
b) abc
c) a
d) bca


Answer: b

Explanation: + operator is concatenation operator.
14. What will be the output after the following statements?
x = 30
y = 7
x %= y
print(x)

1.  28
2.  2
3.  8
4.  4

Ans: 2

15. What is the data type of x after the following statement?
x = [7, 8, 9, 10]

1.  Dictionary
2.  Tuple
3.  String
4.  List

Ans: list
16.Which of the following statements is used to create an empty set in Python?
a) ( )
b) [ ]
c) { }
d) set()


Answer: d

Explanation: { } creates a dictionary not a set. Only set() creates an empty set.

17. What type of language is Python?

1.  Low-level Language
2.  Top-level Language
3.  Bottom-level Language
4.  High-level language 

Ans: 4

18. Objects and class attributes are accessed using __ notation. 

a).
b)&
c):
d)%

Ans: a

19. Which of the following is immutable (values that cannot be changed)?

1.  List
2.  Dictionary
3.  Set
4.  Tuple

Ans: 4

20.What will be the output of the following Python expression?

round(4.576)
a) 4
b) 4.6
c) 5
d) 4.5


Answer: c

Explanation: This is a built-in function which rounds a number to give precision in decimal digits. In the above case, since the number of decimal places has not been specified, the decimal number is rounded off to a whole number. Hence the output will be 5.

21. In python, a function within a class definition is called a

a)method
b)class function 
c)factory
d)callable

Ans:a

22 . Select which true for Python function

a) A function is a code block that only executes when called and always returns a value.

b) A function only executes when it is called and we can reuse it in a program

c) Python doesn’t support nested function.

d) Python function is unique and executes frequently.

Ans : b

23.What’s the output of the following code snippet?

class Dog:
  def walk(self):
    return "walking"
  def speak(self):
    return "Woof!"
class JackRussellTerrier(Dog):
  def speak(self):
     return "Arff!"
bobo = JackRussellTerrier()
bobo.walk()

a)walking
b)Woof!
c)AttributeError: 'JackRussellTerrier' object has no attribute 'walk'
d)Arff!

Ans: a

24.Which of the following is the correct extension of the Python file?
a) .python
b) .pl
c) .py
d) .p

 Ans C

25.Which is the correct operator for power(xy)?
a) X^y
b) X**y
c) X^^y
d) None of the mentioned

Ans b

26.Which one of these is floor division?
a) /
b) //
c) %
d) None of the mentioned

Ans b

27. Choose the correct function declaration of  fun1() so that we can execute the following function call successfully

fun1(25, 75, 55)
fun1(10, 20)

a) def fun1(**kwargs)
b) No, it is not possible in Python
c) def fun1(args*)
d) def fun1(*data)

Ans. d

 28.To accept multiple values or if the number of arguments is unknown, we can add * before the parameter name to accept arbitrary arguments. i.e., To accept Variable Length of Positional Arguments, i.e., To create functions that take n number of Positional arguments we use *args(prefix a parameter name with an asterisk * ).

Example:

def fun1(*data):
    for i in data:
      print(i)
      print("Done!")
fun1(25, 75, 55)
fun1(10, 20)

Q.What is the output of the following code?

def outer_fun(a, b):
    def in…
29. What is the output of the following code?  
class Point:
    def _init_(self, x = 0, y = 0):
      self.x = x+1
      self.y = y+1
      
p1 = Point()
print(p1.x, p1.y)

a)00
b)11
c)None None
d)Xy

Ans: 11

30.Mathematical operations can be performed on a string.
a) True
b) False

b

31. Which of the following code uses the inheritance feature of Python?

a)Class Foo: Pass
b)Class Foo(object): passclass Hoo(object): pass
c)Class Foo: passclass Hoo(Foo): pass
d)None of the above code.

Ans: c

32. Which of the following statements is wrong about inheritance?
a) Protected members of a class can be inherited
b) The inheriting class is called a subclass
c) Private members of a class can be inherited and accessed
d) Inheritance is one of the features of OOP

Answer: c
Explanation: Any changes made to the private members of the class in the subclass aren’t reflected in the original members.